**Xbox**是由[微软所開發](../Page/微软.md "wikilink")\[1\]、销售的家用[遊戲主機](../Page/遊戲主機.md "wikilink")。是[Xbox系列品牌的首个产品](../Page/Xbox.md "wikilink")。游戏机首先于2001年11月15日在北美发行，之后于2002年在澳大利亚、欧洲和日本发行。这是微软首次进军游戏机市场。在遊戲市場，同世代销售的主机还有[索尼公司的](../Page/索尼.md "wikilink")[PlayStation
2](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")、[任天堂公司的](../Page/任天堂.md "wikilink")[GameCube](../Page/GameCube.md "wikilink")，而Xbox的性能在同世代主機中最為強大。

## 历史

1998年，微软DirectX小组的四名工程师Kevin Bachus、Seamus Blackley、Ted
Hase以及DirectX组长Otto
Berkes拆卸了一些戴尔笔记本电脑，以构建一个基于微软windows的电子游戏机原型。团队希望创建一个游戏机，能够与[索尼即将推出的PlayStation](../Page/索尼.md "wikilink")
2竞争，后者正在吸引游戏开发者离开Windows平台。

XBOX主機于2001年11月15日在[美國地區率先發售](../Page/美國.md "wikilink")，2002年2月22日在[日本發售](../Page/日本.md "wikilink")，随後又相繼登陸[北美](../Page/北美.md "wikilink")、[歐洲](../Page/歐洲.md "wikilink")、[澳洲](../Page/澳洲.md "wikilink")，以及亞洲的[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")、[新加坡](../Page/新加坡.md "wikilink")、[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")（2002年11月29日）和[香港等地區](../Page/香港.md "wikilink")。

## 硬體

[0402_XBOX-Chipeinbau_PICT8723.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:0402_XBOX-Chipeinbau_PICT8723.JPG "fig:0402_XBOX-Chipeinbau_PICT8723.JPG")\]\]
XBOX主機內裝[Intel公司製造的](../Page/英特爾.md "wikilink")[Pentium
III基本](../Page/奔騰3.md "wikilink")[CPU](../Page/中央處理器.md "wikilink")，使用內建8GB容量的[硬碟與](../Page/硬碟.md "wikilink")[DVD-ROM光碟機](../Page/DVD-ROM.md "wikilink")。内置[乙太網路連接埠](../Page/乙太網路.md "wikilink")，支援網路的能力與[個人電腦類似](../Page/個人電腦.md "wikilink")。控制器插槽的形狀，與USB規格不同，架構和世嘉Dreamcast的控制器十分相似。XBOX在硬體性能上比[PS2和](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")[GC更強大](../Page/GameCube.md "wikilink")。

### 技术規格

  - 中央處理器：特制 Intel Pentium III 733MHz（二级缓存128K）
  - 圖型處理器：由[微軟與](../Page/微軟.md "wikilink")[NVIDIA公司共同研發的特製繪圖晶片](../Page/NVIDIA.md "wikilink")"
    XGPU(X-Chip)" 233MHz（GeForce3的改良版）
  - 多邊形表現效能：125M/秒
  - 記憶體：DDR SDRAM 64MB
  - 記憶體頻寬：6.4GB/秒
  - 記憶装置：5倍速DVD光碟機、8GB內建硬碟；支援8MB記憶卡
  - 輸出入埠：遊戲控制器連接埠x4、10/100Mbps[乙太網路連接埠](../Page/乙太網路.md "wikilink")
  - 音軌數量：256
  - 音频输出：支援MIDI+DLS與[Dolby](../Page/杜比.md "wikilink")®
    [Digital](../Page/數位.md "wikilink")
    [5.1環繞音效](../Page/5.1ch.md "wikilink")
  - 视频输出：支援色差分量端子输出；支援[HDTV规格](../Page/HDTV.md "wikilink")。
  - 最大解析度：1920×1080i
  - 電源：规格依发售地所在国有所不同
  - 重量：3.86kg
  - 外型大小：324×265×90mm

## 价格

  - 北美

<!-- end list -->

  - 美元$299（2001年11月15日，发行价）（等于$449加币）
  - 美元$199（2002年5月15日）（等于$299加币）
  - 美元$179（2003年5月14日）（$249加币）
  - 美元$149（2004年3月19日）（$199加币）

<!-- end list -->

  - 欧洲（价格已含税）

<!-- end list -->

  - 欧元479€（2002年3月14日，爱尔兰发行价）
  - 欧元299€（欧洲除爱尔兰以外其他的国家发行价、爱尔兰2002年4月2日）
  - 欧元249€ (2002年8月30日)
  - 欧元199€ (2003年4月10日)
  - 欧元149€ (2004年8月27日)
  - 欧元99€（爱尔兰 2005年圣诞节特价）
  - 欧元99€（西班牙 2005年1月特价）
  - 欧元99€（意大利 2006年）
  - 欧元79€ (荷兰 2006年3月）

<!-- end list -->

  - 英国

<!-- end list -->

  - £299 GBP（发行价格 2002.3.14）,
  - £199 (2002.4.26)
  - £130 (2003)
  - £99 (2004.8.27)
  - £79 (2006)

<!-- end list -->

  - 大洋洲

<!-- end list -->

  - AU$699 AUD（2002.4.26，发行价）（为了和Nintendo GameCube较量，六周以后就很快就降到$399）
  - AU$239 AUD (2004)
  - AU$209 AUD (2005)
  - AU$188 AUD (2006 Q2)
  - NZ$499 NZD (October 3, 2002, Launch Price)
  - NZ$399 NZD (2003)
  - NZ$349 NZD (2004)
  - NZ$299 NZD (2004 Q2)
  - NZ$249 NZD (2004 Q4) (2005)

<!-- end list -->

  - 日本

<!-- end list -->

  - ¥34,800 JPY（2002.2.2 发行价）
  - ¥24,800 JPY (2002.5.22)
  - ¥16,800 JPY (2003.11.20)

### 價格戰

XBOX在日本發售預定價格約為34,800日元，之後經過數次的價格修改，2004年5月在日本發售的「XBOX組合包２」（附有2片遊戲軟體、1個遊戲控制器，1組DVD播放套件），價格已降至19,000日元左右。微軟在其他地區也採取了類似的“大禮包”降價策略。

## 參考資料

## 外部連結

  - [Xbox官方網站（美國）](http://www.xbox.com/en-US/)
  - [Xbox官方網站（日本）](http://www.xbox.com/ja-JP/)
  - [Xbox官方網站（台灣）](http://www.xbox.com/zh-TW/)
  - [Xbox官方網站（香港）](http://www.xbox.com/zh-HK/)
  - [Xbox官方網站（中國）](http://www.xbox.com/zh-CN/)

[Xbox_(遊戲機)](../Category/Xbox_\(遊戲機\).md "wikilink")
[Category:第六世代遊戲機](../Category/第六世代遊戲機.md "wikilink")
[Category:微軟遊戲機](../Category/微軟遊戲機.md "wikilink")
[Category:家用游戏机](../Category/家用游戏机.md "wikilink")
[Category:2001年面世的產品](../Category/2001年面世的產品.md "wikilink")

1.